Функции-конструкторы в JavaScript используются для создания объектов с одинаковой структурой и поведением. Они нужны, когда:
1. **Создаётся несколько объектов с одинаковыми свойствами и методами.** - Вот например :
```js
function User(name, age) {
    this.name = name;
    this.age = age;
    this.sayHello = function() {
        console.log(`Привет, меня зовут ${this.name}`);
    };
}

let user1 = new User("Иван", 25);
let user2 = new User("Анна", 30);

user1.sayHello(); 
user2.sayHello();
```

2. **Создание экземпляров классов до появления class в ES6** - До введения `class` в (ES6) функции-конструкторы были основным способом реализации объектно-ориентированного программирования.

3. **Работа с прототипами** - Чтобы методы не создавались заново для каждого объекта, их можно вынести в `prototype` :
```js
function User(name, age) {
    this.name = name;
    this.age = age;
}

User.prototype.sayHello = function() {
    console.log(`Привет, меня зовут ${this.name}`);
};

let user = new User("Олег", 28);

// show result
user.sayHello();
```

### Это стиль программирования ?
Да, можно сказать, что это один из подходов к созданию объектов. Сейчас чаще используют class, но функции-конструкторы до сих пор встречаются в старом коде и библиотеках.
